開兩個內會都得，點解臨時議會唔得？

中華人民共和國政府不滿彭定康政改方案，故放棄末屆立法局議員全數過渡成為特區首屆立法會議員的「直通車」協議，並單方面成立臨時立法會[1]。魯平憶述：「既然沒有「直通車」，就得成立臨時立法會。但港英政府認為臨時立法會是非法的，採取了抵制的態度。他們不准臨時立法會在香港開會，我們就在深圳開[2]。」

參考資料:

支共都試過

香港特別行政區終審法院認為，由籌備委員會籌組臨時立法會是在《決定》的範圍內，所以也符合《基本法》。該決定第二段賦予委員會的權力範圍廣闊，足以令委員會有權成立臨時立法會。臨時立法會的職能有限，而運作的時間亦有限。臨時立法會只是暫時性的機構，是填補根據《基本法》及《決定》第6段的第一部分成立第一屆立法會之前出現的立法真空。臨時立法會並不是根據《基本法》及《決定》第6段的第一部分所產生的第一屆立法會，成立臨時立法會的目的完全為了使第一屆立法會得以產生。因此，臨時立法會的成立與《基本法》是相符的。臨時立法會制訂的選舉法符合《中華人民共和國香港特別行政區第一屆立法會的具體產生辦法》。這些選舉法使第一屆立法會可在1998年7月前依據《辦法》產生。[6]

下屆立法會換屆前係咪一樣有真空期

推

香港呢個時代既議員冇人撐腰睇住好難成事
97果陣香港尚算係西方國家陣營

有無人研究下

的確，無人肯做

再者當年中共係攻方
香港係守方
中共點夾硬黎都得
形勢差好遠

由籌備委員會籌組臨時立法會是在《決定》的範圍內，所以也符合《基本法》。

呢句即係點

唔想潑冷水，但係今屆香港議員冇乜骨氣
香港歷史幾十年黎係政治上都唔敢有乜野大動作，唔敢出黎自己搞

我個人意見係要等下屆，無論35+成功或者失敗都有可能催出到臨時議會

臨時立法會唔係真既立法會
臨時立法會係用黎產生真既立法會
所以臨時立法會點搞都得

由香港特別行政區籌備委員會根據《全國人民代表大會關於香港特別行政區第一屆政府和立法會產生辦法的決定》而設立，而非中英聯合聲明或香港基本法。